# Curso GNU/Linux módulo 2 "Essencial"
# Janeiro a Março 2023

## Público

O foco do curso é para pessoas que atuam ou pretendem atuar nas posições:

- Sysadmin
- Administradores de rede
- Cloud Native Engineer
- Cloud Engineer
- DevOps Engineer
- Plataform Engineer
- GitOps Engineer
- Hobistas

## Pré-requisitos

- Vontade de aprender.
- Mente aberta para quebrar paradigmas.
- Participação no módulo 1 ou conhecimentos equivalentes.

## Objetivos

- Continuar a construir uma "base sólida" sobre o sistema operacional GNU/Linux.
- Avançar profissionalmente.
- Entender as repercussões e importância de um sistema livre.
- Entender conceitos do sistema e seus componentes.
- Aprimorar a capacidade de resolver problemas.
- Administrar seu próprio sistema.
- Usar o sistema com confiança e controle.
- Ampliar o potencial de uso do sistema.

Dinâmica:
- conceitos
- laboratórios
- atividades individuais
- oficinas
- material de apoio

## Conteúdo

- Introdução / objetivos
- Editores de texto puro
- Compilar kernel
- compilando módulos dkms
- usando disco virtual
- criptografia de disco
- LVM
- Raid
- configuração de rede
- testes de conectividade
- Virtualização
- cron
- túnel ssh
- permissões de arquivos

## Atividades

- Serão 12 aulas de 2h aproximadamente.
- 6 Oficinas, Laboratórios/tira-dúvidas ≃ 4h cada um.
- carga horária total ≃ 48h

## Material

- As aulas são ao vivo via Jitsi.
- participação em grupo de apoio no Telegram.
- Serão disponibilizados os vídeos.
- Serão disponibilizados slides, guias e links.

## Datas propostas
Janeiro

Data| Dia | Horário|     Aula |   Laboratório
:---:|:---:|:---:|:---:|:---:
23  | seg | 19h30m    | *** |
25  | qua | 19h30m    | *** |
28  | sáb | 10h       |     | ***
30  | seg | 19h30m    | *** |

Fevereiro

Data| Dia | Horário|     Aula |   Laboratório
:---:|:---:|:---:|:---:|:---:
 1  | qua | 19h30m    | *** |
 4  | sáb | 10h       |     | ***
 6  | seg | 19h30m    | *** |
 8  | qua | 19h30m    | *** |
11  | sáb | 10h       |     | ***
13  | seg | 19h30m    | *** |
15  | qua | 19h30m    | *** |
25  | sáb | 10h       |     | ***
27  | seg | 19h30m    | *** |

Março

Data| Dia | Horário|     Aula |   Laboratório
 1  | qua | 19h30m    | *** |
 4  | sáb | 10h       |     | ***
 6  | seg | 19h30m    | *** |
 8  | qua | 19h30m    | *** |
11  | sáb | 10h       |     | ***


-------
## calendário
Janeiro

Seg  | Ter | Qua | Qui | Sex | Sáb
:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
[23] |  .  | [25] | .  |  .  | [[28]]
[30] |  .  |  .   | .  |  .  |   .

Fevereiro

Seg  | Ter | Qua | Qui | Sex | Sáb
:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
  .  |  .  |  [1] | .  |  .  |  [[4]]
 [6] |  .  |  [8] | .  |  .  | [[11]]
[13] |  .  | [15] | .  |  .  |   .
  .  |  .  |   .  | .  |  .  | [[25]]
[27] |  .  |      | .  |  .  |   .

Março

Seg  | Ter | Qua | Qui | Sex | Sáb
:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
 .   |  .  |  [1] | .  |  .  |  [[4]]
 [6] |  .  |  [8] | .  |  .  | [[11]]

-------

```
[aula]
[[Laboratório]]
```

## Custo e condições

- R$ 420,00 via pix ou parcelado no cartão de crédito via pagseguro.
**(Meninas tem 30% de desconto)**

Obs.: O número de parcelas você pode escolher junto a sua operadora de cartão de crédito.

Pix:
kretcheu@gmail.com

Links de pagamento do PagSeguro:

- **com 10% de desconto para inscrições até 15 de Janeiro.**
https://pag.ae/7Y-XCJoes

- Valor cheio.
https://pag.ae/7Y-XFR6b7

- com 30% de desconto para mulheres:
https://pag.ae/7Y-XFfZ15

- com 20% de desconto para duplas
https://pag.ae/7Y-XGQYCP

- com 20% de desconto para alunos de cursos anteriores:
https://pag.ae/7Y-XJ52S7

- Módulo 1 e módulo 2
https://pag.ae/7Y-XKyp2M

## Contato
Qualquer dúvida entre em contato:

- e-mail: kretcheu@gmail.com
- Telegram: @kretcheu

